(被死亡) 要習近平下台 湖南維權人士王美余看守所內莫名猝死

中國公民運動網報導，湖南省維權人士王美余的家屬23日收到噩耗，得知他在看守所內不明猝死。家屬相信，王美余是在看守所被人打死。

王美余曾於去年在衡陽、長沙等多地舉牌，要求中國國家主席習近平下台，讓位實施全民選舉。之後，他於今年7月8日於長沙火車站被捕，隨後移送衡陽市看守所，罪名為尋釁滋事。

事過多月，王妻曹曙霞23日突然受到通知，其丈夫已死於看守所內。曹曙霞在電話中哭訴，王美餘是被打死，其母親肖湘榮已經暈倒。

據報導，王美余生前受到國保威脅及折磨，有段時間不能上網，相關圖片直到年底才公開發佈到網路，於看守所關押期間一直受嚴重迫害。

報導指稱，自習近平上台之後，中國人權狀況急劇惡化。王美余被抓捕及「被死亡」，估計與他舉牌反習有關。

一路好走

有良知既人既下場最為悲慘

講撚左而家係單方面屠殺
暗地裡64呀
正如共產黨都唔撚會認新彊有集中營
又點撚會認暗地裡64大屠殺呀

內地男黑獄「猝死」！耳鼻流血面目全非 妻認屍崩潰：好狠毒

此次是繼前民運人士李旺陽7年前「被自殺」後，湖南再發生維權人士離奇死亡事件